北市清潔隊員錄取476名 學歷以大學畢業者居多

北市環保局最近公布106年儲備清潔隊員甄試結果，在3560位考生應試中，經過體能測驗及筆試測驗，最後錄取476人，其中一般類組330人、保障類組146人，錄取率約13.4%。北市環保局表示，此次錄取者最高齡為61歲、最年輕為16歲，而多數錄取者為20至29歲及30至39歲之青壯年均佔38.24%，至於學歷則以大學畢業者最多，佔40.55%，其次為高職畢業者，佔16.18%。

環保局說，本次錄取人員由3560人中脫穎而出，不僅具備優異的體能狀況，在環保常識筆試成績亦接近滿分，是台北市新一批環保生力軍。錄取的儲備人員將以一般類組與保障類組7：3交叉方式排定進用順序，並依序通知到工，另經該局估算，第1批清潔隊員職缺預計70餘名，將於2月辦理公開分發作業後開始上工。（林媛玲／台北報導）

台灣大學=公廁

台灣10個有9個都大學生

掃地都考唔到

佢咁講法好似難過考紀律部隊

台灣個鳩個都大學生架啦

屌清潔阿姐

人地好似唔係做清潔 係寫字樓

SORRY睇錯
原來真係倒垃圾

掃街都要考體能及筆試

但係其實倒垃圾真係好嘥氣力㗎喎 你諗 一日要處理幾百包垃圾 所以其實好多垃圾佬都幾健碩呀

你去考 肯定連筆試都過唔撚到

台灣D大學仲易過讀ive

唔明點解會有香港人移民去台灣 台仔又成日打飛機

香港有依份政府工肯定都一樣咁多人考

百姓既生活 質素比較好

返呢份都好過返工程
呢份係倒垃圾
返工程係比人屌到變垃圾
自己諗

台灣掃街 好似係軍公教系統 當係公務員 有退休金

我想知人工有幾多

40000蚊，返5日
台灣黎講都算係咁

一個周街大學生既地方 好出奇？
想讀就有得讀 同香港中學一樣

4皮返5日算高人工啦

4皮台幣
即係1萬港幣

當人人都係大學生 都總要有人做掃街

係台灣仲唔算高呀
fg都係得28-32k咋